《環時》借英領館港職員案 諷「身有屎唔好返內地」

在英國駐港總領事館任職的港人鄭文傑，日前從深圳搭高鐵回港期間失去聯絡，中國外交部發言人耿爽今日證實鄭因在深圳違反治安管理法，被當地警方罰行政拘留15天。《環球時報》總編輯今晚在微博批評，香港和台灣媒故意指鄭被「送中」，英國和西方媒體炒作英國領事館人員「失蹤」，是在「起哄找茬」。《環球時報》微博「環球網」隨後轉發胡錫進這條微博時，則諷刺「本來行為就有不端之處、心裡有鬼的人，最好別來中國內地，在允許他們那樣幹的地方呆著好了。那樣最安全」，又指「本身願意守法，從常識角度知道不踩法律紅線的人，來內地根本不用擔心」。

胡錫進強調，鄭雖然在內地被捕，但與「送中」風馬牛不相及，「是他自己去深圳的，沒有人把他送過去……他違反內地法律而被拘留，這是內地的法律事務」。他又指，鄭雖然在英國駐港總領事館工作，但他違反內地法律並被拘留，「無論中國警方怎麼處理此人，英國外交當局是無權置喙的」，英國外交部就此事發聲明，「是存心在香港的當前局勢下刷倫敦的存在感，蹭熱點」。他同時提到，「必須承認，中國內地公安執法在通報案情方面，速度總是跟不上輿論的追問」，所以很容易被扣上「疑犯失蹤」的帽子，「這是中國司法界需要探討的一個普遍問題」。

無論加拿大怎麼處理孟晚舟，蚛蟈當局是無權置喙的

更加證明反送中運動是正確的

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

肯講犯咗咩“內地法律”未
比埋證據証明丫唔該

不過都預咗得把口，咩都比唔出

莫須有